疾控專家成功分離病毒毒株 最快一個月研製出疫苗

湖北武漢爆發新型冠狀病毒感染肺炎疫情持續蔓延，內媒近日表示，浙江省疾控中心相關的檢測團隊在上周五（24日）成功分離新型冠狀病毒毒株。中國工程院院士、傳染病學家李蘭娟周二（28日）表示，最快一個月可研製出疫苗。

檢測團隊從浙江一宗確診病例的痰液標本中發現，病毒在細胞中生長速度快，隨後成功分離病毒毒株。團隊負責人表示，分離毒株有助於研製疫苗，緩解目前武漢肺炎沒有特效藥的困境；另可協助快速診斷試劑的研發，縮短檢驗結果的時間，由原本需時約3小時縮短為15至30分鐘，即可出結果。

惟團隊負責人表示，難以預計疫苗甚麼時候可以上市，疫苗需經過臨床實驗，時間比較長，「它是一個非常科學的過程，所以現在沒法判斷」。李蘭娟則表示，「毒株出來以後，疫苗最快的速度也要一個多月」。

匿埋喺屋企出唔到街？
唔夠口罩唔敢出去？
Twitter 戰線永遠需要你！

入去 撳 /task2 拎任務
Retweet + Like + Reply
Task 2 好缺人，大家快啲去幫手！
光復香港，撳幾個掣都做唔到？

【twitter戰線】美國及英國議員要求英國政府禁用華為建5G

除咗醫護之外
垃圾政府都推緊社福界去死

學校停 康文設施都停
啲人就湧晒去唔停嘅中心
社區爆發岌岌可危

要求立即停止所有非緊急服務

P4有解藥

唔好意思樓主借個位俾我
幫我spread文宣出去
ig同Facebook都要見到

香港人與醫護同行

香港頂唔到一個月

讓領導先打針

毒藥呀嘛 明架喇支共

點解咁快會有解藥？
因為根本就係你哋班派支那人搞出嚟嘅 生化武器
全國大型生化武器Beta Test

coronavirus變種得太快，疫苗無用的

中共整既有都唔會比香港啦
美國肯比中共都會阻止

真係咁勁 我就唔撚信啦

最快一個月，最慢17年都未有

留名等一個月之後返嚟鞭佢C
中國自主研發有邊次係成功..?

人造同天然

武漢封城會唔會捉啲健康市民(if any)俾P4實驗室做活體疫苗測試

又超英趕美啦

用完會唔會直接爆炸

係時候點 抗藥1級 基因重組1級

6日起醫院...1個月製疫苗

（最快）

SARS都仲未有疫苗,你同我講你咁快有即係你本身就有

要求所有口岸（包括機場、羅湖、落馬洲、深圳灣、港珠澳大橋）全面禁止來自中國大陸旅客入境香港，否則繼續三罷！

備注：
1.）非中國大陸旅客（包括台灣）可以正常入境香港
2.）擁有香港永久性居民身分可以正常入境香港
3.）香港永久性居民及其他國藉旅客經中國大陸入境香港必須接受為期14日隔離及醫學監察

有疫苗了，可以放心出街拜年

繼續吹.jpg

分離到等於整到疫苗?咁點解愛滋冇

維穩出現了

記得非洲豬瘟風靡100年,
上年中共都好似話已經研發到疫苗

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

疫苗咋 唔係解藥

大陸浙江省疾控中心...含撚啦...

唔係有中藥啦咩，哈哈

疫苗唔夠勁 打完疫苗之後隻病毒進化

唔好咁快得唔得

翻譯︰又可以整假疫苗撈一筆

Done

沙士咪重長時間都未死清光

其實最快係聽日可以做到，最遲係幾多就無人知啦

反正我信了

仲有成個月先至研發到喎

殺唔到病毒咪直接殺掉宿主囉..

有病嘅都死哂，咪冇人有病囉

好似L4D咁
喪屍既解藥係bullet in your head

點信呀
又話2020取代香港

最快一個月研製出新病毒啫

維穩手段，呃住啲大陸豬先

似喇似喇 仲唔係實驗室病毒？
連美國都話要一年研發 中国彈出嚟話一個月
你信邊個

>它是一個非常科學的過程，所以現在沒法判斷
有冇翻譯？

屌佢打撚完原來係另一種新病毒或者變異就好笑

連戴體都殺

仲有十幾億人等住要被傳染

你明hiv個感染機制就知好難搞

都有可能

老解有RNA source code

D英文咩事

美國講我會信 中共講...

一個月應該支爆左

咁多國家中招 夠哂DNA點數

嗰啲係俾鬼佬學支語嘅拼音

中國疫苗

一個月後隻病毒都變撚左種啦

我都係咁諗

隻毒一個月後變咗幾次種啦

拼音

SARS有疫苗未啊???

聽住先

六日起好間醫院添，間醫院靚到丫

咪係 遲多排拎出黎
就話中國人咩中國強架啦 中國厲害
到時香港又打回原形「港獨廢青」
見到中國兩個字就燥底

北京有解藥

維穩手段

一個月後佢疫苗打得快定病毒傳播速度快

我覺得根本就有疫苗，
因為呢種病毒係佢哋研究出嚟，
依家校啱時間出嚟，
之後就厲害了我的國。

抗藥唔係用嚟拉疫苗進度

SARS 攪咗 17 年都未有

2020 前武統台灣 上海超越倫敦呢？

真香港人一定捱得過架係咪？
我地要注意個人衛生 注意身體

祝咁多位巴絲都要個個健健康康
唔係我祝你就係架 要做出黎架

又研究新毒

正解

一個月後個forecast係幾多

潛台詞 : 等多一個月先， 疫情過咗就掂。

都唔知係咪真係有
話唔定吹水架咋
之前個個咩檢測盒子 比微博啲人踢爆話無

打死都唔信冇
SARS 15年黎都冇解藥
你小支那1個月有咩可能研發到
一定係因為隻毒都係自己研究出黎先有解藥

一個月算啦 終國大滅絕

疫苗係防感染，唔係醫返好，中左既都係等死
未中既等疫苗，14億支要生產幾耐？等得黎應該都片埋等死

一支夠了，淨係比閘大大

肺炎有兩個火，即係代表熱氣x2
呢到兩包藥，拎番去煲兩杯涼茶飲咗佢就ok

我都咁覺得 見到班高官無口罩就知咩料
不過解藥到唔到你手就要睇你同維尼fd唔Fd啦

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：
————————
首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

但係有巴打指出部份面型有機會有gap, 建議如果屋企多人買多幾種唔同牌子試下
———————
次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent，唔係non-vented）
如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！
巴打指出大霧，唔適合返工

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

—————
8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

——————————

清洗參考

建議清潔步驟
1.番到屋企，洗手
2.唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
3.除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

Safety test

酒精搓手液 vs 洗手梘液

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

大陸團隊
大陸技術我信有
但政府消息真確性就真係唔敢信

依家支那好多都係咁

好快有假疫苗

2020 武統台灣
2020 全面小康社會
2020 消滅2千萬貧窮人口

有疫苗快Ｄ
定係上海超越香港快Ｄ

疫苗有春用咩
到時個個都感染晒啦

非洲豬瘟既疫苗快D定武漢肺炎既疫苗快D

沙士又唔見咁快手
而家武漢肺炎就咁快
仲唔係自己整左隻毒出黎

第三點有望實現

一個月後你支疫苗仲work唔work呀

快啦

會有好多支那人扮賣假藥，到時淘寶100蚊廿枝

一個月?死晒啦

至少實現到消滅2000萬貧窮人口

10月已知有呢個病毒,都未研發到, 搵鬼信

維穩

下下個月新聞疫苗失敗 接種者出現副作用

1個月 夠死100萬人

段英文俾邊撚個睇

咪係，咩浙江貨，信佢一成都死，靠佢不如靠自己好翻

望梅止渴, 呃住你班人先
睇下中共當初話比香港人普選日期就知

搵鬼信
根本就係畀假希望民眾嚟維穩

得把口 得個講字

唔洗做臨床實驗

好快迎接假疫苗

SARS 到依家都未搵到

咁明顯

跟住下個月又話要多一個月

推

呢十年真係時光倒流三十年
啲政治宣傳標語多到仆街

17年都冇解藥，呢次居然有？

認真討論
其實有人肯做白老鼠就得？
臨床只係更安全的做法 有冇理解錯？

大陸專家你信？

信唔信大陸疫苗

1個月，除非一早有呢個月係生產期

鳩up穩定國民情緒

屌，又係大陸，大陸就算吧，整左出黎我都唔會用

同北韓嗰啲一模一樣

藥呢

唔敢打

yes 2020武統台灣

咪吹啦, 隻野由研發到臨床,仲要量產
一年已經係超速, 如果依家做到
姐係隻病毒你自己整出黎既啦

支那數字都唔係行十進制
信你？

疫苗咋，
唔係特效藥呀，
疫苗係預防中招，特效藥先係醫到個病

有打daysgone都知病毒好快變種

分咩離呀,根本係武漢實驗室攞返黎之嘛.
SARS十幾年都未有疫苗,唔係有人咁天真覺得幾個月會有疫苗下話.鬼都唔信啦.

笑撚咗 自己出題自己解題

嗰時沙士到而家有冇疫苗？

死到埋嚟仲要鳩up

邊有…

疫苗唔係好難整咩 一個月就得
HIV都未有啦 真唔真呀

好撚矛盾
我雖然唔想香港人中招 唔想生活唔方便
但更唔想整到疫苗救支那人
如果失去左呢個滅支機會 真係唔知幾時先再有

開始倒數一個月

六日起醫院 起左間鐵皮屋
睇黎一個月研發疫苗 只會係必理痛

最耐呢？

一時又話愛滋藥得，一時又話食中藥，依家又有疫苗，
係咁有用就唔使封城啦

死多個月先啦 沒事兒

扮咩啫，根本一早有。隻病毒佢整出嚟，解藥佢一早有啦。

傻啦 佢地係唔會有 唔洗睇得佢地太勁

大陸人做白老鼠

係人地一中 搞咗幾十年 都搞唔返好
支那中咗4個月 話消滅咗非洲豬瘟
真係痴撚線

日日吹，做la仆街，小說話多做事

中共咁勁，沙士就一早搵到疫苗啦

信你都on9

打完即死就可以防疫

[size=6
]昨日，中國透過微信澄清沙士與武漢肺炎85%相似是謠言
今日，中國健委會公開發表沙士與武漢肺炎85%相似

仲信中國真係CLS[/size=6]

頂 冇大字到

繼續打飛機, 好快滅國

可能已經研究左幾年

最長呢?

咁快有解藥嘅原因得兩個
1·本身係佢哋一路玩緊生化危機自己製造病毒，所以會有解藥
2．講就講整咗疫苗(預防又好醫治又好)但其實可能打返啲毒俾你

麻煩係一個月以內死多啲唔該